+++
title = "更新保密字典"
description = "更新已创建保密字典的描述或存储的数据。"
weight = 3
+++


更新已创建保密字典的描述或存储的数据。


**注意事项**

* 不支持更新保密字典的名称、类型。

* 建议不要更新平台自动生成的保密字典，例如类型为 service-account-token 且包含命名空间资源的认证信息的保密字典，kube-system、alauda-system 等系统命名空间中的保密字典。更新这些保密字典可能导致平台功能无法正常使用。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待更新的保密字典所在的命名空间。

1. 单击左导航栏中的 **配置** > **保密字典**，在保密字典列表页面，找到要更新的保密字典，支持根据保密字典名称进行搜索。

2. 可以通过以下两种方式更新保密字典：

   * 单击 ***保密字典名称***，进入保密字典详情页面，再单击 **更新保密字典**。

   * 找到要更新的保密字典名称，单击 **操作** 栏下的 ![](/img/003point.png)，再单击 **更新**。

4. 在更新保密字典页面，支持更新保密字典的描述和存储的数据。参考 [创建保密字典]({{< relref "10usermanual/3userview/20config/2secret/1secretcreate.md" >}})。  

5. 完成更新后，单击 **更新**。

9. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定**。

**后续操作**

* 如果更新了存储数据的值，对于用环境变量引用了这个保密字典，或这个数据的计算组件，需要重建 Pod 后，才能更新其中的认证信息。

* 如果更新了存储数据的键，或删除了某个数据键值对，对于用环境变量引用了这个保密字典，或相关数据的计算组件，发生重建 Pod 后，可能因找不到引用的数据，影响 Pod 的正常创建。
